《**PRINCESS
WALTZ**》是由[Will公司的旗下遊戲品牌](../Page/WillPlus.md "wikilink")[PULLTOP於](../Page/PULLTOP.md "wikilink")2006年4月28日發售的[日本成人遊戲](../Page/日本成人遊戲.md "wikilink")。

## 概要

本作是描寫圍繞爭奪成為異世界「ELDHILAND」為中心的大國「七央（SEVEN
CENTRAL）」王子訂婚的[王后席位](../Page/王后.md "wikilink")，六個國家的公主以作為爭奪戰的ELDHILAND的一大儀式「PRNICESS
WALTZ」，和被牽連入事件中的現實世界少年體驗到的戀愛和戰鬥的故事。

遊戲內容分為透過跟登場角色們溝通而發展出故事的[ADV線和與公主們一起戰鬥的](../Page/冒險遊戲.md "wikilink")[SLG線兩個部份](../Page/模擬遊戲.md "wikilink")。雖然會因應主要的ADV線部份選擇的分歧而使部份的段落內容和事件產生變化，但故事的主線只有一個，而結局也只有一種。

## 故事

主角深森新過著與母親、姊姊和身邊的朋友們一起，平凡而又充實的日子。某日，他的班裏來了一位外國轉校來的留學生CHRIS
NORTHFIELD，由於端正的外貌和文雅的舉止不久就成為了受歡迎人物。

學生們爽快而熱情地迎來不習慣學校生活的他，亦與新很自然地成了好友。有一日，新意外地拾到了CHRIS掉失的「戒指」，由於好奇而戴在手指上。由於這個契機，新被牽進了異世界公主的戰鬥「PRINCESS
WALTZ」，最終得知自己出生的秘密，還有PRINCESS WALTZ隱藏著的真相。

## 登場角色

### 主角

  -
    本編的男主角。
    性格開朗，耿直的熱血男兒。性格雖亦受姊姊的影響而有很強的正義感，對於正感煩惱的人無法置之不理；但有點頭腦簡單，也有很孩子氣的一面。與母親、姊姊三人一起居住，但實際上與她們二人沒血緣關係。本人是知道這個事實，但還能結下比任何普通家庭更深厚的感情。
    由於在好奇心驅使之下戴上了CHRIS丟失了的「戒指」，而被牽連到異世界的戰鬥「PRINCESS WALTZ」之中。

<!-- end list -->

  -
    本編的男主角，本作的第一女主角。
    他的真正身份是位於異世界ELDHILAND中心的大國「七央（SEVEN
    CENTRAL）」的王子。故事開始時是作為來到新學校上學的海外來的轉校生。經常態度堅定，不乏具風度的舉止，對女生溫柔而對男生又沒架子，就如畫中繪畫出來的「王子大人」一樣。但是在疏怱的伙伴面前，也可看到大聲叱責又驚慌失措那樣與年紀相應的一面。本性是太過認真又剛直的性格。
    從小就開始被當作「王子」一樣培育成人，雖然本人也如此當著王子但實際上是女性。由於七央王族本來是不可能出生女兒的，因此為了隱藏真相而與外界隔絕下成長。雖為了某種目的而假裝身分與姿態，決定作為ELDHI國的劍之公主「IRIS」來參加PRINCESS
    WALTZ，隨著故事的發展後來竟以「戒指」的力量與新合身，一起參加戰鬥。

### 公主

  -

参战PRINCESS WALTZ的公主之一。 出身于契约之民的国家、アグニス。被称为『龙之公主』。
性格是盛气凌人的臭美大小姐类型。举止很优雅。自尊心自然而然地很高。
有着陶醉于自己的强大的倾向。语调充满挑拨性。

  -

シホウ自豪的『大地公主』。参加PRINCESS WALTZ的公主之一。 因为シホウ的文化样式接近中世纪的日本，礼服是和风式的。
超级深闺千金，完全没有市侩性。 没有被包括父亲在内的任何男性碰触到过。
有资格碰触清白的只有七央城的王子。因此，对男性没有免疫力。

  -

海洋国家レンスタンツァ的『暴风公主』。参加PRINCESS WALTZ的公主之一。爱称是ルンルン。
情绪高涨，信奉享乐主义，很来劲的类型。信条是「华丽地享受战斗乐趣」。
对PRINCESS WALTZ超级认真。纯粹地梦想着和白马王子结婚。

  -

锻造之国パルミード的『钢铁公主』。 参加PRINCESS WALTZ的公主之一。为了证明自己的礼服是最强的而战斗。
因为不熟悉锻造以外的话题，不擅长和职人同伴们以外的人打交道。

  -

佣兵国家ソルディア的『剑之公主』。除此以外的情报完全不明。

### 深森家

  -

收养新抚养他长大的大婶（深森七重）的女儿。 从小时候开始与新一起生活，虽然没有血缘关系，和新就像亲姐弟一样。
对新来说不只是武道上，也是生活上所有方面的恩师。

  -

收养新抚养他长大的大婶。

### ELDHILAND相關

  -




### 學校的朋友

  -

新的青梅竹马。出生成长于这边世界的极其普通的女孩子。爱称是「のの」。 有点爱追时髦、恋上恋爱的年龄。 性格温和开朗。

  -





## PRINCESS WALTZ

### 概要

PRINCESS
WALTZ是決定成為跟主角新等人所住的現實世界不同的次元，[異世界](../Page/異世界.md "wikilink")「ELDHILAND」的中心「七央」王子的王后而戰的一大儀式。
ELDHILAND中除七央外還存在有6個國家，而WALTZ的參加者是分別代表各國的6位公主。WALTZ中勝出的公主會成為七央的王妃，而出了王紀的國家在ELDHILAND的政治上也變得有特別的發言權。儀式是在執掌管理和進行儀式的「裁定者」的監督之下，嚴格遵從定下來的規則（PRINCESS
WALTZ憲章）來進行。
還有，ELDHILAND包括在本編中成為舞台的現實世界在內，有著聯繫著幾千個異世界的叫做「森之門」的地方，會反覆地選擇異世界作為WALTZ的舞台。

### 基本規則

WALTZ在原則上是裁定者出席的情況下，公主之間以一對一[決鬥進行](../Page/決鬥.md "wikilink")（*憲章第四條、第九條*）。參加WALTZ的公主們各自可任意地預約決鬥，被挑戰的一方原則上是不可以拒絕那場決鬥。但是，決鬥的日期、時間和地點都是由被挑戰的一方決定（*第七條*）。決鬥的時候，各國的公主們穿著可讓能力大幅上升的「禮服」。禮服是由各國的王家代代相傳下來，也是象徵著國家的穿著。跟禮服一樣公主要控制身上戴著[冕狀頭飾](../Page/冕狀頭飾.md "wikilink")，以這個「冕狀頭飾」的損壞來決定勝負（*第十一條*）。落敗的公主會失去以後的參加資格，被送回ELDHILAND。最後剩下來的一位即成為最終的勝利者。

## ELDHILAND

王子CHRIS和女主角們的故鄉所在的「異世界」，由六個王國和統轄這六個國家的「七央」的領地組成。在ELDHILAND世界的人會稱呼新所住的世界為「異界」。

### 国家

  - 七央（SEVEN CENTRAL）
    SOLDIA
    AGNIS
    SHIHOU
    RENSTANZA
    BALMIED
    WISLEY

## 主題曲

  - 片頭曲：「dissonant chord」（不協和和弦）
      - [作詞](../Page/作詞.md "wikilink")：[kanoko](../Page/kanoko.md "wikilink")　[作曲](../Page/作曲.md "wikilink")、[編曲](../Page/編曲.md "wikilink")：[上松範康](../Page/上松範康.md "wikilink")　[歌](../Page/歌手.md "wikilink")：[NANA](../Page/NANA_\(歌手\).md "wikilink")
  - 片尾曲1：「月下の邂逅」（月下的邂逅）
      - 作詞：[外山堅](../Page/外山堅.md "wikilink")　作曲、編曲：[石川直人](../Page/石川直人.md "wikilink")　歌：[月子](../Page/月子.md "wikilink")
  - 片尾曲2：「Dawn walker」（破曉時的漫步者）
      - 作詞：kanoko　作曲、編曲：[藤田淳平](../Page/藤田淳平.md "wikilink")　歌：NANA

## 漫畫

曾在「[Comp Ace
](../Page/月刊Comp_Ace.md "wikilink")」（[角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")）Vol.
10-13連載，作畫是，連載已完結。

## 參考來源

<references />

  - [游戏介绍9gal](http://bbs.9gal.com/g_intro.php?id=738)
  - [游戏介绍hgamecn](http://www.hgamecn.com/htmldata/article/224.html)

## 外部連結

  - [遊戲官方網站](http://www.pulltop.com/gp05/index.htm)
  - [PULLTOP（需確認年齡）](http://www.pulltop.com/)

[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:2006年日本成人遊戲](../Category/2006年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:WillPlus](../Category/WillPlus.md "wikilink")